#### Показать список установленных пакетов RPM в системе;
``` bash
rpm -qa
```
#### Показать список установленных пакетов DEB в системе;
``` bash
dpkg -l |more
```
#### Ищет в индексах наличее доступного пакета и выводит на экран краткую информацию о нужном пакете (очень полезная команда для поиска и установки программ из консоли);
``` bash
apt-cache search имя пакета
```
#### Полная информация о указанном пакете;
``` bash
apt-cache showpkg имя пакета
```
#### Установка RPM пакета pkgname.rpm;
``` bash
rpm -i pkgname.rpm
```
#### Удаление RPM пакета pkgname;
``` bash
rpm -e pkgname
```
#### Установка всех пакетов в директории;
``` bash
dpkg -i *.rpm
```
#### Обновление списка доступных пакетов из Internet;
``` bash
apt-get update
```
#### Обновление доступной версии установленных пакетов в системе;
``` bash
apt-get upgrade
```
#### Установка DEB пакета pkgname;
``` bash
apt-get install pkgname
```
#### Удаление DEB пакета pkgname;
``` bash
apt-get remove pkgname
```
#### Установка всех пакетов в директории;
``` bash
dpkg -i *.deb
```